game creating-https://www.youtube.com/watch?v=81Ql3Dc5VLc&list=PLr8vdQlmR_8LKWYoIwwRiwAx1_KYBX-Xe&index=22#t=0.797414
game platform-https://libgdx.badlogicgames.com/features.html

keď už som tu, píšem to síce do zdrojáka no čo už, využiť možnosti treba, ak tam nebude ten description, 
tak je tam stránka na ten LIBGDX-herná platforma a potom videa z youtubka, kde nejaký týpek ukazuje veci 
z tejto platformy taký fajn základ a celkom kvalitný. Hádam ma Jožo nezdrbeš že tu hádžem toto ale mal som nutkanie xD